新移民上樓攻略

新移民上樓攻略

前兩年有河北貪官被捕，他販賣香港單程證，一張售200萬。每天批出150個單程證名額，是否涉及龐大商機呢？大家可自行判斷。但香港核心價值向來是「阻人搵食，猶如殺人父母」，所以我不反對「150人」政策，只倡議雙贏的「優化」方案：假設要賣，也要賣給來港後不用爭公屋的人，這樣價錢不但能賣得好一點，港人也不會覺得資源被攤薄。

我有些朋友是新移民，家境富裕，不用領綜援、搶公屋，文化水平高，簡直拉高香港人條curve。但他們多數不會長居此地，寧願移居歐美。假如每日來港的150人都是這樣，十年後可能已走了130個。現時政策最不合理之處，不在名額數量，甚至不在黑箱作業的審批，而在貧窮的或自稱貧窮的新移民，不費吹灰之力便跟本地人平起平坐，享受同等社會福利。除了綜援，港人的重災區是公屋。

不知多少人細閱過申請公屋的條件？官方資料說：配屋時，申請內必須有至少一半成員在香港住滿七年，及所有成員仍在香港居住（18歲以下子女可豁免七年要求）。魔鬼就在細節。新移民確實不可獨自申請公屋，但如果你明白玩法，便知道他們實質上奪取的，是公屋的面積。

一個香港單身漢輪候公屋，要等很多年，等到的也是小單位，但只要娶大陸女人，生兒育女，便可立即獲配較大單位；假如他本跟家人同住公屋，只要娶大陸女人，生兒育女，也可調遷更大的單位，甚至跟家人分戶，獲配另一公屋；假如那女人離婚，找社工幫忙，便可拖男帶女再取一屋。這種「上樓，分戶，再上樓」的攻略，很多人心照不宣。

150人名額，並非死穴。香港人（包括已來港的新移民）若不想越來越多人湧來爭奪資源，應該要求房署修例：申請公屋時，居港未滿七年者不合資格；若夫婦其一是香港人，只能申請一人單位，18歲以下子女不獲豁免。嫌地方小？可住私樓，或在大灣區團聚。這訴求很公道，社福資源分配，該以本地人夫婦為先，新移民沒理由遲來先上岸。此例一改，不必針對那150個名額，中港「真愛」也自然會大幅削減。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
到處都是紅線 (曾志豪)

下一則
下一則
弱女求憐愛 (高慧然)

早就應該改例啦

講左要有人肯聽肯做先得架